國民黨看港版國安法：中華民國是主權獨立的國家 一國兩制在台灣沒有市場

國民黨看港版國安法 直言「一國兩制在台沒有市場」
記者 陳弘志 / 台北報導
今日新聞NOWnews
2020年5月22日 13:20
針對中國全國人大將審議「港版國安法」，國民黨今天（22）指出，中華民國是主權獨立的國家，一國兩制在台灣沒有市場，呼籲中共妥善處理香港民眾的疑慮，充分尊重香港高度自治。

國民黨表示，「港人治港」、「高度自治」為中共當局對香港的莊嚴承諾，並載於基本法，與大陸和香港安全相關立法，涉及香港社會敏感神經，應謹慎為之，充分尊重香港高度自治，保障香港言論結社自由，避免破壞大陸與香港間脆弱的互信基礎，以促進大陸與香港和睦相處，保障香港社會和諧，此為包括上百萬大陸新移民在內的全體香港居民之福。

國民黨強調支持香港民主，認同早日落實雙普選，並支持港人捍衛言論結社自由，以充分實踐基本法對香港的莊嚴承諾。中華民國是主權獨立的國家，一國兩制在台灣沒有市場。台灣社會對於香港人民權益以及局勢的關心不分黨派，中共當局對香港自由民主的處理，不僅攸關香港民眾禍福，同時也影響大陸地區的發展、兩岸關係的動向。國民黨呼籲中共積極回應香港民眾的期望，妥善處理香港民眾的疑慮，為兩岸三地共創三贏的新局面。

算吧啦
國民黨等收皮

連國民黨都台獨

都講返啲人話 不過始終佢都係要選舉唔可以太擦鞋

得番9.2%

問過洪秀柱未

柒婆功不可沒

收皮啦，擔心下次選舉先轉軚

對佢自己市民鳩up
仆倒去支那又講返鬼話

中華民國 在台灣？

經過今次，國民黨知道冇得再sell統一

佢哋都要選舉㗎嘛

又少左個proxy

台灣人你好，香港人只示範一次

證明有咗真正民主，係會改變一個政黨，要貼近選民先有得生存

國民黨想行親美路線

中華民國主權獨立 =/= 台灣獨立

原全兩件事黎

國民黨其實之前好多時都主張中華民國都俾你地D盲毛屌賣台，主要原因係好多香港人都未知咩係中華民國

［長文］連登仔去到今日仲係唔識台灣政冶，又唔識分別 中華民國 與 台灣共和國 ！

睇下呢編文再講啦

中華民國本身就係大中思想黎

李登輝見到行到呢一步應該老懷安慰

呢度班兒登仔又係度亂咁解讀

不嬲國民黨就承認一中各表，佢只不過表述緊 中 係中華民國

台獨係唔想承認一中各表甚至中華民國架on9

去中聯辦過下冷河先

佢地根本唔識中華民國本身都係一中

台灣叫做永世都唔會回歸，香港等攬炒支那經濟

我發現國民黨立場好似有少少變動
以前佢地個立場係不接受港澳的一國兩制
即係暗示可以接受有台灣特色的一國兩制
依家無左「港澳的」
講到明一國兩制在台灣沒有市場